【鄰國奇聞】“治不好污水就去喝河水” 這位官員真的喝了

據澎湃新聞網報道，2016年5月，浙江省麗水市經濟技術開發區管委會丁紹雄公開表態，如果龍石溪消除不了劣五類，他將趴下去喝水！

2016年12月29日，記者跟隨丁紹雄等人，再次來到龍石溪，沿著龍石溪水質改造工程從上游走到下游，查看水質情況。在記者面前，丁紹雄竟用雙手捧起溪水往嘴裡送。

記者迅速采樣，送至檢測機構檢測。經麗水環境監測中心檢測，2016年12月29日採集的水樣結果為：氨氮：1.21mg/L，總磷：0.087mg/L，高錳酸鹽指數：1.70mg/L，這些鮮活的數據表明，龍石溪確實消除了劣五類的標準了。

傻仔都知佢無飲落肚

從2016年7月開始，龍石溪沿線100米範圍內的73家企業紛紛破土整改，企業內的雨水管一律明溝明渠，污水管也架空鋪設，為污水處理池打上“補丁”，並進行閉水試驗，絕不讓一滴污水流入龍石溪。

同時，開發區邀請企業管理者一起8次下河清淤，讓他們感受到企業排出來的污水到底有多髒多臭，從而增強環保意識。 (來自:澎湃新聞)

濕濕嘴

上面個支豉油嚟

可樂嚟

大陸污染既野常人不能理解

林鄭：不能接受屈辱

黑豆腐嚟

中國是最好的國家